中国銷售無效試劑被退回 中企：西班牙疑未按照說明操作

中國深圳易瑞生物公司向西班牙販售大量武漢肺炎快篩試劑，但西國經過測試後驚覺這些試劑的準確度未達當初要求的80％，僅有20％至30％左右，因此初步退回9000份。易瑞生物則對此回應，這可能是西班牙未依照公司的操作說明進行篩檢，才會出現這樣的狀況。

易瑞生物於官方微信表示，西班牙醫院將公司的快篩產品與聚合酶連鎖反應（PCR）的檢測結果展開比對，結果和PCR符合率不高，這有可能是西班牙在進行鼻咽拭子採樣時，沒有嚴格按照產品的使用說明，才會導致準確度降低。

易瑞生物坦承，公司在銷售時的確沒有跟西班牙方面說明，必須嚴格按照使用說明書和影片來採集樣本，並透露西班牙傳染病與臨床微生物研究所目前正依照易瑞生物的指南重新檢驗快篩試劑，相信在接下來的1到2天內結果就會出爐，屆時公司會立即向外界報告。

易瑞生物聲稱，由於西班牙疫情緊急，因此在要求更換該批快篩產品後，仍會繼續履行與易瑞生物的合約。易瑞生物還指出，該公司雖然在中國境內沒有註冊證明，但所生產的4種和新型冠狀病毒相關的產品，都已取得歐洲合格認證（CE）。

中國深圳市市場監督管理局對此表示，針對易瑞生物公司向西班牙出售新型冠狀病毒試劑的問題，該局已展開了快速調查，若有具體結果將會對外通報。

永遠都係人地錯

罪己就會滅國

要依照說明書操作的亲

支那：有效試劑無效

又係永遠都係人哋嘅問題

無效試劑有效

全世界錯支那都唔會錯

親，此商品不設退款喔

分享埋點樣可以零確診你都唔識用

佛系試劑
緣份到了，自然會有效

屌你老母 d野未快靚正你就推出黎俾人 而家講緊人命呀 同時間競賽呀 仲要仔細嚴格跟足你19幾萬個步驟 緊火果陣你會唔會慢慢申請入咸網做會員呀再下載套av黎j on撚99

一定係用家嘅錯

西班牙政府誤會了

這試劑是給政府控制疫情官方數字

大家搞錯

支那除咗騙子，無一樣野係真嘅

西班牙倒不如（綠絲帶與泛綠有關）…

假一賠十，此產品不適用

但西國經過測試後驚覺這些試劑的準確度未達當初要求的80％，僅有20％至30％左右

調轉睇咪有80%囉

明益西班牙政府都唔識貨

明明有試到無

叫病人自己返屋企等......

病情低又可以叫人感思道歉

咁都唔識

一早估撚到

試下先收回負評
可能可以安排退款

中共只有做假是真的

反覆測試好快可以零確診了

西班牙佬都冇睇說明：

本產品只能在中國國內使用

一離開左中國就用唔到架啦～